紐時: 川普的「清洗」行動有多危險？最可怕的或許是中國大陸對台灣採取行動

總統權力交接的過程，可能在全世界都堪稱危險時刻。尤其是即將離任的總統否認自己將要離任，並且解僱美國高層國防官員時。

川普總統解僱了國防部長馬克·埃斯珀(Mark Esper)和其他幾名政府高級國家安全官員。在五角大廈，他任命了四名新的高級官員，其中一名是曾公開稱貝拉克·歐巴馬(Barack Obama)總統為「恐怖主義領導人」的極端主義者。另一名強硬派曾在遭國家安全局局長反對的情況下被安插到該局，國土安全部(Department of Homeland Security)的兩名高級官員也被迫離職。

有傳言稱，清洗行動可能會繼續下去，聯邦調查局局長克里斯托弗·雷(Christopher Wray)和中央情報局局長吉娜·哈斯佩爾(Gina Haspel)也將被免職。總統的長子小唐納德·川普(Donald Trump Jr.)幾天前譴責哈斯佩爾是「訓練有素的騙子」。

新的任命可能會增加對伊朗採取激進行動的風險。而且在本已令人擔憂的過渡時期，這樣的動盪肯定會破壞我們的國家安全。

「川普基本上砍掉了負責五角大廈運轉的文職領導層，」退役海軍上將、北約(NATO)盟軍最高司令詹姆斯·斯塔夫裡迪斯(James Stavridis)在電子郵件中寫道。「在北京、莫斯科、德黑蘭和平壤，他們今天肯定會擊掌雀躍。」

他還寫道：「我擔心朝鮮或伊朗會出現誤判，認為美國注意力分散，無法對又一起阿拉伯灣油輪扣押事件，或新一輪遠程彈道導彈試驗作出適當回應——這兩個國家可能會做出這種事情，方便他們在同新一屆政府的談判中獲得籌碼。同樣，中國可能會在香港問題，甚至更糟糕的是，在台灣問題方面採取更激進的行動，而俄羅斯可能產生髮起重大網路攻擊的念頭。」

最大的風險可能在亞洲。朝鮮仍未證明其擁有能夠重返地球大氣層的彈頭——金正恩(Kim Jong-un)可能認為現在正是時機，可以向喬·拜登(Joe Biden)展示一下既成事實。

朝鮮可能已經吸取了這樣的教訓：當它平靜而理性的時候，沒有人會注意到它，只有在威脅要搞破壞的時候，它才會得到回報。有利的一面是，現在通過談判達成協議比幾年前更容易想像，在川普與金正恩會晤之後，共和黨人可能難以譴責拜登與朝鮮談判。

最可怕的或許是中國大陸對台灣採取行動。習近平主席可能想向美國和台灣發出信號：雙方之間任何關係的深化都將付出高昂的代價。如果是這樣，習近平可能更願意在過渡期內釋放這個信號，這樣拜登就不會被迫做出回應。

危險更多的可能不在於大陸對台灣發動全面入侵，而是採取較小規模的行動，意在向台灣發出警告：切斷將互聯網信號輸送到台灣的海底電信電纜，用網路攻擊製造停電，用讓投資者驚慌失措的方式阻礙油輪，使股市下跌——從習近平的角度來看，要給台灣一個教訓。衝突可能會迅速升級，因為台灣會希望中國為這種霸凌行為付出代價。

「北京可能認為，對台灣外圍島嶼之一採取行動的時機已經成熟，但是這樣，就會犧牲候任總統拜登上台後美中關係緩和的機會，」史丹佛大學胡佛研究所的中國問題專家易明(Elizabeth Economy)指出，北京也應該意識到，任何挑釁都可能適得其反，導致美國和台灣之間的關係更緊密，再加上抵制2022年北京冬奧會的壓力。

易明指出，一個不太讓人放心的跡象是，事實證明中國願意為邊界爭端犧牲與印度更廣泛的關係。

至於伊朗，大多數專家認為，它將會表現良好，希望與拜登有一個新的開始——除非五角大廈新任命的強硬派策劃一些咄咄逼人的舉措來激怒它。換句話說，任何危險的挑釁更有可能源自華盛頓，而不是德黑蘭。

另一個風險是，以色列可能認為，未來兩個月是在華盛頓支持下打擊伊朗核設施的最後機會。隨之而來的風暴將在該地區產生反響，可能使拜登無法讓伊朗重新加入核協議。

國際危機組織(International Crisis Group)主席羅伯特·馬利(Robert Malley)說，一個普遍的風險是，各國政府可能傾向於馬上實施積極措施，而美國卻無暇旁顧。例如，衣索比亞總理點燃了一場內戰，亞塞拜然也開始了對亞美尼亞人聚居地的進攻。沒有證據表明這兩件事的時機是由華盛頓的事件所決定——但如果你是一個獨裁者，眼前是一個不錯的開戰機會。

「任何過渡時期都會帶來外交政策風險，」馬利說，「但涉及川普的過渡時期無疑會放大這些風險。」

等拆骨啦，左媒，屌你老母

CNN
華盛頓郵報
紐約時報
呢三間會第一批收皮先

Oh no

紐時: 川普的「清洗」行動有多危險？最可怕的或許是對紐時中國大陸對台灣採取行動

NYT真係難啲

慘了